【險陷冤獄】小巴司機與乘客爭執後被指非禮 官斥報假案少婦：心地非常唔好

裁判官吳蕙芳(圓圖)(資料圖片)

26歲少婦凌晨搭乘小巴，以100元紙幣付車資，事後卻聲稱自己支付了1,000元，要求司機找贖逾900元。雙方爭執下，少婦竟然報假案，自稱遭司機以手肘掃胸非禮。涉案少婦今在九龍城裁判法院認罪，主任裁判官吳蕙芳嚴斥她的誣告行徑卑劣、黑心，「你唔係有精神病，就係心地非常唔好」，並謂「人哋就可能無辜坐監，改變一生」。吳官先索取社會服務令報告，並將少婦還柙至下月3日判刑。少婦屈人不成，反令自己要於獄中過聖誕及元旦。

育有兩名年幼子女的26歲女被告鄭凱婷，今早承認一項刑事恐嚇及三項誤導警務人員罪。她於庭上泣不成聲，兩度遭吳官提醒，要她平伏情緒。

官：可能會搞到人哋妻離子散
吳官庭上指，女性指控男性非禮，會令對方難以反駁；一旦法庭相信女方指控，便會造成冤獄，「你仲要係影低情況下話人非禮你，心地差，根本就係擘大眼講大話」。吳官續指：「你就為咗人同你爭執，就要人坐監，你就心涼，你唔知坐監係好痛苦，人哋可能未犯過事，因為你黑心、誣告，搞到人哋妻離子散，冇咗份工，經濟拮据，鬱鬱不得志。」

案情指今年6月5日凌晨2時許，被告於白加士街一輛小巴上與司機爭執。當時被告以100元支付16元車資，但堅稱自己付了兩張500元，要求對方多找贖900元。當時被告向司機稱：「你唔識我，我叫老公落嚟打你。」其後被告致電報警，分別向到場調查及錄口供的警員訛稱遭非禮。惟由於雙方均有用手機拍下爭執情況，警方翻看片段，證實並無非禮一事。被告警誡下承認因不滿司機態度而虛報非禮案。

【案件編號：KCCC3422/18】

司機有咩錯

當時被告以100元支付16元車資，但堅稱自己付了兩張500元，要求對方多找贖900元

講大話都唔識講
比16元車資點會比兩張大牛
on撚鳩

我都睇到一頭霧水
擺明屈

條女應該真係有精神病

正中抵撚死 鬼唔望坐完出返黎成頭家散鳩晒
再淪落到要做141 撞撚返個小巴師機俾佢砌鑊金

司

清官

想俾1000千正皮

果然係F.1最壞既女仔

兩個仔女有咁既老母

2019-01-03

少婦誣告小巴司機非禮判緩刑 官勸勿再吸毒酗酒重新做人

少婦因車資找贖問題恐嚇小巴司機，要召來丈夫毆打對方，又聲稱遭非禮，警察原先拘捕司機，其後發現二人「對錄」片段發現查無此事，少婦早前於九龍城法院承認3項虛報有人犯罪，及1項刑事恐嚇。被告今沒有律師代表親自求情時一直啜泣，望法庭「畀多次機會」，遭主任裁判官痛斥「我要信你咩」指她案底累累，有傷人、吸毒、盜竊前科，最終判囚4個月，緩刑兩年。

26歲被告鄭凱婷早前被還柙，聲稱「今次真係好有誠意會改」已幾個月未有飲酒又指自己已變好，吳官即言「幾個月啫，唔代表唔會變壞」又責被告不爭氣，「唔吸毒就飲酒」。是次被告自言因醉酒而犯事，但卻不知悔改，未能理解何以被捕而怪責社會，吳官指她已吸毒致自己「本末倒置、黑白不分」，即使已為人母仍從來無反省過自己。

被告一直在犯人欄內邊哭邊求情，吳官不禁謂「你喊完未？喊無同情分㗎喺法庭！」除了多次勸被告不要再吸毒酗酒，又勸她要好好做人，為子女作好榜樣，望她可「醒醒定定，重新做人」，最後給予機會，暫不處理被告另一案緩刑案件，就本案判入獄4個月，緩刑兩年。

咁都唔駛坐監，送佢入去俾人教訓下